印度放寬法規吸引外商，蘋果、三星或增加當地手機產量

印度放寬法規吸引外商，蘋果、三星或增加當地手機產量

為了避免支付高昂的進口稅，蘋果和三星等手機品牌都有至印度生產手機。印度政府希望智慧手機出口總額由現在 30 億美元增加到 2025 年 1,000 億美元目標，為了進一步吸引手機品牌到印度設廠生產，打算放寬現有 PLI 政策。

PLI（Product-Linked Incentive）政策是印度政府吸引外國手機品牌設廠制定，當手機品牌每年在印度生產中高階手機達一定數量，就會獲得各類優惠。不過現在 PLI 政策有部分條款，例如從中國和南韓引進生產器材，只當作實際產值 40%，導致蘋果等廠商相當不滿。

近期越南、柬埔寨和泰國等亞洲國家都積極吸引外資設廠，印度為免落後，決定放寬 PLI 限制，除了上述有關引進機器的規定，據悉前往設廠的公司也不必披露太多商業資訊。印度傳媒指鬆綁後，蘋果代工廠富士康和緯創，連同三星等品牌都打算原來在中國生產手機改成到印度生產。

everywhere but China

推

富士康鄭州炒曬班工人都幾壯觀。